東海沒有魚...中國擬增加遠洋漁船捕撈量 外媒憂加劇衝突

〔即時新聞／綜合報導〕隨著本國水域的魚類資源嚴重耗竭，中國目前計畫增加遠洋漁船的捕撈數量，並同時在國內實行禁漁期的制度。但外媒指出，中國此舉可能會增加與其他國家之間的海上衝突。

根據英國《金融時報》報導，中國農業部的數據顯示，中國國家補貼的遠洋漁船隊，捕撈目標將從2016年的200萬噸，增加到2020年的230萬噸。根據數據，中國遠洋漁船隊的捕撈量截至2016年，已在5年內增加將近50%。中國捕撈的這些漁獲，往往被出售給位於歐洲、美國的中國漁類加工廠，並引發國際社會對魚類存量減少，以及在別國領海非法捕魚的擔憂。

中國漁民目前已和許多不同國家的海警發生衝突，包括阿根廷、厄瓜多爾和幾內亞。中國政府曾表示，2020年將對遠洋漁船數量實行2000艘的上限，但這個限制並沒阻止中國漁業公司使用更大的漁船。

中國地方政府正雄心勃勃的實行新船建造計劃，福建省就計畫2020年新增150艘船舶。中國企業也在「一帶一路倡議」下，在非洲建設魚類加工設施。

綠色和平組織（Greenpeace）漁業分析師Bolei Liu表示，中國地方政府仍希望刺激遠洋漁業擴張，但中國對漁業補貼的改革，都尚未提上日程。Bolei Liu也呼籲：「中國的遠洋漁業急需剎車，以免它變成一個損害中國國際形象的問題。」

中國農業部曾在2016年承認，東海實際上已「沒有魚」。隨著國內沿海漁業資源大幅減少，中國官方在昨（19）日宣布，首次在黃河實行季節性的禁漁期，為期三個月，希望能藉此恢復，受到污染和過度捕撈的魚類資源。

支那蝗蟲真係人類文明毒瘤 食到其他物種絕子絕孫

開火啦屌

比人捉完外交部仲大大聲叫人要保護漁民合法權益

岩岩沉左架伊朗油輪啊，D油有毒無色無味可溶於水架。

又偷魚

印尼, 台灣, 韓國 都試過 開炮打沉中國漁船, 開槍打死中國漁民
但一樣阻止唔到中國漁船去偷漁

正所謂 殺頭的生意有人做, 蝕本的生意無人做
只要有錢搵, 明知會死, 中國人都會照做

食盡天下魚

其他國家漁民，捉到小魚唔過某個長度就會放生，強国漁民就大小通吃，一定絕種啦

真係要屌你老母
咁撚賤格仆街嘅

東海龍王：仆街 我d子民去曬邊？

閻王：投晒胎喇，係差你咋，再嘈判你去支那做窮人

仲有 毀滅性捕魚

休漁期非法「炸魚」
深圳海底現200公斤死魚

休漁期慘變魚群死亡日！前日正值世界海洋日，正處休漁期的深圳大鵬新區東涌卻發生了炸魚（又稱爆破捕魚）事件。當日下午，有潛水愛好者在大深灣海域發現數量龐大的死魚屍沉海底，場面相當驚嚇！判斷這是非法以炸藥捕魚的行為。有專家慨嘆，近年中國漁業資源枯竭，與中國漁民絕子絕孫的「毀滅性捕撈」方式有關

未受過教育部既野蠻動物係咁

世界癌症

過度捕魚的惡果,最好全世界餓死所以蝗蟲,到蝗會自相殘殺和分裂,一定比中東血腥

吳京又可以拍埋海戰